[我係殺手，點知變咗做廚房佬］

「張生！我知你係入面嫁！你上兩個月既租金都仲未交，而家比多三日時間你，再唔交租我就搵人爆開道門！捉你出來買屎忽！」

門外既包租婆一路拍門一路喺度大嗌，大約持續左大約十五分鐘左右啦，我諗條八婆嗌到有啲攰，應該落去樓下攞支水飲兩啖再返嚟嗌。

「死八婆！如果唔係我簽左張約唔可以亂咁殺平民，我一定吊起你條臭西當沙包咁打，然後再掉落鹹水海！」

「你估我真係唔想交租咩，我要有工開先得嫁，我已經成年冇開過一張單啦⋯」

係，我係一個職業殺手，點解我會入左行都真係機緣巧合，話說我考完最後一年會考，又唔夠分入大學，讀asso、ive個啲又冇乜興趣，咁咪諗住上網搵吓啲課程讀下，學返門手藝旁下身都好。

個陣好興個啲咩香港討論區/高登討論區，咁岩就有個人開左個post話咩「香港職業殺手公會招生」咩全日制，又可以半工讀，上堂有毒藥理論課，殺手衛生常識，暗殺實習體驗等等，我見佢咁撚認真，樓下一個留言都冇，咁我咪好心留個言表示有興趣囉，屌你老母，過兩日就有條冚家剷打俾我，話見我咁有誠意，決定幫我免學費入讀，我嗰陣時真係嚇到鳩都縮埋！

屌你老母咁快俾我睇到篇好文

當我仲諗緊係咪比人玩電話，佢又話唔使交個人資料嫁啦，啲入學手續已經幫你做晒，你嗰啲全名、身分證、老豆老母叫咩名、住邊、就連我小學偷睇阿婆裙底嗰啲都已經知道晒，我就知道我已經瀨咗嘢。

之後佢左個地址我，話過兩日就上來做個面試就cut左我線，當佢cut我線嗰一下，我真係成身冷汗標晒出嚟，屌！我係老閪都唔去啦！我咁靚仔，一陣上到去溶撚左我咁點算，不過強烈既好奇心驅使之下，雖然唔去姐，上去Google查吓個地址喺邊度都好，起碼經過嗰頭可以小心啲痴線佬，我一路安慰自己，一路係Google地圖打個地址，香港島⋯灣仔⋯駱克道⋯，下！？香港職業廚師公會？！

多謝你，我第一次寫，希望你會鍾意

少林寺廚房？

我唔信邪，再打多幾次落去，Google地圖都係出返同一個地方比我，當我內心充滿問號既時候。

「啊！會唔會其實係我早兩個星期報［香港西廚學院］個邊打比我！係喎！仲記得我留低左電話同地址嗰啲資料俾佢地！一定係啦！哈！真係自己嚇自己，香港地邊有殺手啲on9野！」

「但係點解佢哋會免學費呢？唔通係因為我俊俏嘅外表，加上佢地睇都我份cv個《小學五年級嘅母親節廚藝大獎-銅》，因為覺得我對廚藝好有天份？」

最後一輪內心嘅鬥爭之後，我都係說服左我自己因為我係靚仔，所以佢哋決定免我學費！如是者我就決定過兩日想去呢個地址做面試，展開我人生嘅新一頁！

而家諗返起，點解當時我唔再諗深一層呢⋯

推

為咗面試官有深刻嘅印象，我嗰日仲特登着晒成套西裝，立左個比比鳥頭，準時12點鐘就企係大廈嘅門口，我仲好記得佢哋係嗰啲舊式嘅唐樓大廈，門口個管理員叔叔仲食住口煙聽緊馬，後面就係有兩部都唔知幾耐冇維修過電梯，果然我直覺係冇錯，我入咗部電梯之後完全冇想郁嘅跡象，足足玩左5分鐘個叔先開聲，話呢兩部電梯上兩個禮拜已經壞左，樓梯就係左邊，我望一望個地址，屌！12樓？！

「算！呢個係一個考驗！為咗證明左我真係充滿熱誠！我行！」當我行到第八層既時候，我已經將我樓下所講嘅嘢總結為一句說話「屌⋯⋯屌你老⋯老母⋯⋯」，幾經辛苦終於行到十二樓，我件西裝連條底褲都可以扭到水出嚟。當時嘅感覺真係好似覺得自己爬咗上阿爾卑斯山咁樣，果下真係好想大嗌出嚟「媽！我得左啦！」但為咗保留一絲嘅矜持，最後我將呢句說話收係我心面就算

唔係 係一個殺手嘅可歌可泣嘅史詩式廚房血淚史（？）

上次跟住你煮g wing fishball soup俾條女飲 搞到我俾人飛左 點計先

我強烈建議你跟住我煮牛扒去溝條新既女

係咪應該係高考唔夠分讀大學

係喎 自膠左 應該係AL先岩

留名

今日天氣咁好 最啱出多幾篇文

上到去十二樓，成層原來得一個門口，門口有個紙寫住「香港職業廚師公會」，仆街！啲字仲要用新細明體印出來。其實嗰一刻我已經心知不妙，但係行咗十幾層先上到來，唔入去睇下點都對唔住自己，所以我就帶着不安嘅心情同又濕又臭既身軀去推開呢道改寫我一生既門口。

噹噹，我推開左道門，入面比我想像中大，或者唔應該形容係「大」，其實係成間房乜都冇，間房入面就係得一張枱、兩張椅、四邊都係白色外牆，仲有個同我着到一模一樣，帶住黑超、jer左個比比鳥頭既男人坐咗喺度。當我擰轉身想開門跑出去，我發現道門已經俾人鎖住左！

「你好，張筠，歡迎你加入香港職業殺手公會。」

屌！金翅中伏鳥！

多謝你

我今日會用返工既時間打多兩篇

好睇 推

你問我嗰刻嘅心情，我可以話俾你聽，我真係驚到賴屎！

「張生，你唔使驚嘅，我見你呢一身嘅裝束，證明左你做殺手嘅決心都好強烈！我知道你依家好多疑惑，你坐低先我再慢慢解釋你聽」

仆街，你條撚樣係咪係咪識讀心術。冇辦法啦，唯有見機行事，坐咗埋去先，之後搵機會逃走！

「你好，我叫M，我諗你都明白啦，每個殺手都有佢自己特色嘅代號，我比較鍾意殺完人之後係現場留返一包M&M朱古力，不過好可惜咁多年來，警察都冇發過呢件事，我真係有啲傷心」

「我講返先，其實我哋唔係隨便就會招攬人做殺手，你亦都唔係咁啱得咁橋係嗰啲討論區見到我哋嘅post，每一年都有唔同既高考生，我哋最需要嘅就係一啲最平凡嘅人，因為做殺手最首要嘅條件就係唔可以似殺手」

「政府每年都會比晒所有高考生嘅資料我哋，我地喺當中再抽100個出嚟，之後我哋係你熟悉社交平台，例如討論區/FB，留低我哋嘅招生廣告，因為我地政府有協議，我哋唔可以強迫任何人成為殺手，但係咁岩得咁橋，你就係我哋個Post到留言表示有興趣！」

出快啲啦

加速

M係枱面隨手攞咗粒M&M放咗入口，之後繼續講

「本來我哋都以為你係玩玩下，所以就俾個地址你，睇下你係咪真係咁有誠意，順手見下你真人係點嘅樣，估唔到你着晒成套西裝上來，仲要電梯壞咗都肯行12層，你已經通過左我哋毅力嘅測試！你果然冇辜負到我哋公會對你嘅期望！」

我見到M越講越激動，隻眼發晒光咁樣，就好似見到一條裸女咁嘅狀態，好似真係俾佢目光強姦十次嘅感覺。

今次仆街啦，睇嚟對面條痴線佬真係以為自己係殺手，睇嚟都冇辦法！唯有用美男計啦！

「啊M&m先生，其實呢⋯我就真係想上嚟學廚嘅，如果有啲咩誤會的話呢，相信你都會大人有大量，咁樣⋯放我出去？」
我不停咁樣單眼放電，我已經feel到我隻左眼好似抽筋咁樣。

幾好睇

留個名

M笑笑口望住我，繼續將佢既M&m放入口，之後喺櫃桶攞咗一疊文件出嚟。

「張筠，22歲，男性，身高176，體重65 kg，老豆係六歲已經過咗身，阿媽係你12歲嘅時候再同另一個男人再婚，所以基本上你屋企人冇乜點樣照顧你，由於缺乏家庭溫暖，基本上你冇乜朋友，應該話你身邊嘅朋友都係同你逢場作戲，你嘅性格極度自戀，你希望係人哋面前有更加突出嘅表現！但係好可惜！但係無論各樣嘅水平都係非常中等，無論係成績定樣貌，定係你嘅人生。」

「我哋公會就係需要你呢啲咁嘅人，你冇朋友，冇家庭，冇愛情，就算你係世界消失左都冇人會記得你嘅存在。做一個殺手，最重要嘅先天條件你有齊，呢個係你一個機會，一個人生嘅轉捩點。」

「當然啦！我都講過，我哋唔可以強逼任何人成為殺手嘅。最終嘅決定權都係你身上。」

我好冷靜咁樣望住前面呢位嘅M&m殺手先生，其實我已經背脊已經流撚晒冷汗！屌！點解佢知道我所有嘅嘢！我屋企嘅嘢應該冇同任何人講過，唔通係真係有政府情報組織比佢？睇嚟佢話佢自己殺手係真係堅嫁喎！

「張筠先生，我諗你一定好好奇點解我會知道晒你家庭背景嘅嘢，其實我哋殺手公會唔係單單培育殺手，我哋有好多唔同嘅課堂，我哋嘅運作同一間餐廳冇乜分別，一間餐廳入面會有採購部、侍應、廚師、市場部、財務部等等啦，我哋公會都係一樣，收集情報嘅工作制度我哋嘅《侍應》去做，係你學習嘅途中，我哋除咗會灌輸你殺手嘅知識之外，我哋都會教你一啲專業嘅技能，例如煮食技巧、市場推廣嗰啲啦。」

哇！乜而家做殺手咁複雜嘅咩！？

「當然要視乎你嘅天份去決定你最終會去邊一個部門工作，例如你有殺手嘅天份，我哋就會安排廚師嘅工作俾你，你都知係香港地殺人多數都係用到刀㗎啦，用槍比人捉到好麻煩㗎嘛。而我主要嘅工作就係做市場嘅工作，例如搵人才，有人委托我哋工作嘅時候，分配唔同工作比唔同嘅殺手，咁當然啦，必要時我都會做殺人嘅任務嘅！」

Um⋯⋯聽聽下又好似幾吸引咁喎。

「不過我哋有好多嘅舊生已經都做咗一個好出色嘅老闆，例如而家成日上電視嗰個瘦媽啦，仲有而家喺元朗開舖嗰個肥Total。不過佢哋已經上晒神枱位，唔使再自己出手殺人㗎啦！」

多謝大家既留言 因為兩日真係忙到痴咗線嘅關係，所以都係出咗兩篇就冇更新，嚟緊幾日會係屋企開始加速，今晚如無意外會有五更

好睇加油

（WTF！？原來做殺手咁好搵！仲可以上埋電視兼開舖，我真係好難想像個兩條肥豬肉點樣做殺手。）

M見張筠面色好似好啲，佢攤大手板笑笑口繼續講。

「當我哋嘅職業培訓都係超專業水準，始終我哋好多時殺人嘅目標都係一啲大官貴人，佢哋出入嘅地方都係一啲非常高級嘅餐廳或者會所，我哋要無聲無息咁樣滲透入去，除咗高超嘅殺人技巧，如何扮演好角色都係非常重要，始終殺手唔係即用即棄，點樣殺完人仲可以全身而退先係最高境界，另一方面，始終我哋都係要搵食嘅，又唔係日日都有人要殺，所以我哋好多舊生係相關嘅領域都有一定嘅水平，簡單啲來講，而家比你免費入讀法國藍帶廚藝學院，仲要額外送多啲嘢俾你添！」

（哇，藍帶喎，之前聽講上網有條女，用咗20幾萬先至讀晒所有甜品課程，依家返嚟香港開舖好似搵好多錢！如果好似我啲咁有天份嘅人，再加埋我聰明嘅頭腦，到時候我仲唔係第二個李嘉誠！）

我一邊流緊口水，一邊係都幻想緊到時候自己數錢個樣。

「不過當然啦，我哋冇可能白白咁樣就免費俾你學晒啲嘢，所以你都要簽翻一張合約，確保將來會幫我地殺手公會工作。」

《香港職業殺手公會合約》
1.如非有僱主情況下，不得用任何方式殺害平民
2.不得向任何人透露關於公會及殺手嘅事情
3.不得私底下接取任何殺人工作
4.公會所有指令為最高指令，必須嚴格遵守

「不過最後都要講返啦，《一日殺手，終生殺手。》你簽咗呢張紙嘅時候，你呢一世都會係殺手公會嘅人，當然張合約係同等價值，我哋會比最好嘅教育你，你亦都受到殺手公會保護，完成工作之後，委托金嘅20%會俾你作為報酬，如果你唔同意既，你都可以轉身就走，我地唔會阻止你」

（仆街，差啲唔記得佢哋係殺手！不過聽佢咁講，其實佢地啲待遇都唔差喎，首先可以免費學最好嘅專業技能，即係唔使殺人嘅時候都可以搵到食，其次殺完人可以有錢收，我諗佢都係落下毒藥，攞把刀斬下人，仲要之後有人幫我執手尾，同埋佢都講啦，香港地邊有咁多人要殺，可能分分鐘十年都未殺到一個人，講真其實我都無乜嘢可以輸，正如佢所講，的確我係乜都無，或者呢個真係一個好好嘅機會。）

當時智障嘅我真係咁樣諗，諗到殺人真係一件好易既事，又或者嗰陣時有僥倖嘅心態，諗住就算要殺人都未排到我啦，所以都冇好好咁考慮清楚就簽咗張約，但我仲好記得當時我簽約個一刻，m既笑容就好似《賭神3之少年賭神》既鍾景輝咁樣

「他好像永遠對著你笑，笑得你心裡發寒」

如是者，我就開始咗學習做殺手嘅生涯，據我所知同期仲有3位同學，我亦都係咁多個當中年紀最大，因為我小學同中學嘅時候留過三次班，所以我22歲先至考完A-Level，不過公會有講過，為咗將來工作關係，殺手同殺手之間盡可能係唔會溝通，所以喺培訓期間，我都係冇見過佢哋。

公會用左三年既時間幫我做所有培訓，最後我亦都成為左《廚師》-即係專職殺手，當時M講殺手公會嘅架構好似餐廳，相對之下，我覺得佢更加似一間酒店。因為佢教我地嘅嘢真係同讀酒店管理差唔多，只係佢哋教埋點殺人姐，其次我哋嘅專業技能同殺手公會嘅職位係有掛鉤。我大約講下佢地點分

《廚師》-殺手，主要工作係殺死目標對象同分解屍體
《侍應》-情報員，主要工作係收集情報同埋將資料交俾廚師
《採購部》-負責運送殺手/同收集武器/殺人嘅工具
《市場部》-主要物色人才，分配唔同工作比唔同嘅殺手，
《財務部》-收錢同將所有錢變返做合法
《房口部》-處理殺人現場，運送同處理屍體

好似唔錯

仲好記得我第一次上屍體肢解堂既時候，我足足嘔撚左三次，真係往事不堪回首。之後三年我都係唔同既酒店同高級餐廳工作，期間我幫公會完成兩次既委托，直到上年公會有人委托要暗殺一個有錢佬，係，我失敗左，由於任務失敗關係，我短時間內唔可以再係酒店同高級餐廳工作，公會亦都落咗禁制令，一年唔可以再接任何工作。

但係你問我點解而家咁慘，連租都冇錢交，仆你個街！的確公會係會保護你既安全，佢哋會安排一個假嘅身份俾你，因為你要用假身份既關係，所以你住嘅地方都係要公會安排比你，開頭我仲以為佢哋會幫我交租喇，屌佢地個屎忽，會計部果班仆街同我講勞工法例，你同我呢殺手講勞工法例？佢話依家任務失敗就當放病假，公會最多呢三個月出返底薪俾你，佢話租金食宿嗰啲都係要自己俾返，我屌你老母啦！

之後我咪問返佢，我如果冇錢咁點算，佢同我講：

「你身為一個專業嘅殺手，呢啲咁簡單嘅問題應該難唔到你。」

之後就cut左我線，屌！

找住4篇數先 今晚繼續加速

支持
以前有睇樓主教烹飪

文呢？

文

正!鍾意睇殺手文。
支持

正

樓主 係咪on mission 唔得閑啊

如是者，我呢一年嘅生活基本上就真係慘過攞綜援，唉，屌你老母起碼攞綜援仲要有三糧出！我呢？毛又有條，首先我用假身份唔可以去啲普通嘅餐廳返工啦，我又唔可以明目張膽咁樣周圍走啦，最多返下啲即日出糧嘅炒散，死慳死抵，依家先過咗九個月，仲有三個幾月，都唔知點過！

「唉，今個月真係仆街啦，最衰之前信咗條仆街，又話嗰啲《瑞士山區胃痛藥》好賣得，搞到我攞晒啲積蓄買晒落去，屌！依家條友都唔知走咗去邊！屌你俾我返到公會我一入紙殺左你條冚家剷！」
張筠一路食住個福字牌米粉一路講

鈴鈴鈴⋯鈴鈴鈴⋯由於唔可以俾人追蹤嘅關係，所以我呢幾個月就連智能電話都唔可以用，淨係可以用啲可以玩貪食蛇嘅3310，

「喂！你搵邊位啊？」
始終我仍然係俾人通緝緊嘅關係，所以我就要用殺手學校教我嘅嘢，所以我盡量拉高自己把聲，扮到成個王菀之咁講嘢

「張筠，恭喜你，你個通緝令俾人解除左啦。」

（原來M條仆街打俾我）

「下？典解嘅？」
始終我仲未確認到佢係咪玩鳩我既關係，我繼續保持一個王菀之嘅聲先同佢講野

「話說上次你失手之後，有錢佬落左通緝令去追殺你既，不過早兩日，條有錢佬突然話退休，又話突然之間領悟咩「色即是空、空即是色」，尋日條友仲自殺死咗，所以你依家冇事啦！」